楊岳橋：留低係委任議會就可以防止梁美芬用P&P查手足

從來都未聽過呢個論點
為左呢樣野留係委任議會值唔值得

除左陳雲
香港冇話冇左邊個唔得

梁美芬議員根據《立法會(權力及特權)條例》(第382章)
動議的議案 議案措辭

自2019年6月以來，因《2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助 法例(修訂)條例草案》引發的示威及騷亂越演越烈，以致香港 的法治、社會秩序、民生及經濟均受嚴重影響;暴力事件不斷 升級，絕大部分香港市民都希望社會可盡快回復平靜;就此， 本會委任一個專責委員會，以調查上述騷亂的前因後果、是否 有外部勢力干預、多場大型示威及騷亂的資金和物資來源， 以及尋找導致上述騷亂的深層次矛盾，並就如何讓社會復和 作出建議;而該委員會在執行其職務時獲授權根據《立法會 (權力及特權)條例》(第382章)第9(2)條行使該條例第9(1)條 所賦予的權力。

梁美芬去年底提出相關特權法動議後，至今年七月立法會完會，都一直未有機會討論，而她目前暫時未有跟進行動。人大常委會決定本屆立法會延續後，過往立法會議程又再復活。有建制分析，她的議案排在第六項。

第382章 《立法會(權力及特權)條例》
第III部
證據

9.命令證人列席的權力
(1)除第13及14條另有規定外，立法會或其常設委員會可命令任何人到立法會或該委員會席前，作證或出示其所管有或控制的任何文據、簿冊、紀錄或文件。
(2)第(1)款授予常設委員會的權力，可由任何其他委員會行使，但該委員會須為立法會藉決議特別授權就決議中指明的任何事項或問題而行使上述權力者。

點阻止?

夠票阻咩?

真係辛撚苦哂...

佢一講對家跟住做，呢一刻仲講法治同立法會訓左幾耐，行政主導呀呀哥

你夠票咩？

就算留任都係夠票過調查

有國安法
洗撚用特權法去查

點阻？

10個dead body都阻唔到啦 俾人over左幾多次啊

Pin我啦

叫佢地膠少陣，當國安法流嫁？定盲鳩左唔識睇中文

望完國安法再答我，要查你仲洗唔洗立會？

要分組點票先過到，理論上阻到

冇錯國安法已經喺基本法之上，比佢查又如何？港共土共咁樣濫用立法會特權法只會令到偽立法會更加冇權威性同法律效力

不過佢要過嘅事前趕曬你班友出去就...

泛民又成功搶佔道德高地，手足前手足後，
乜手足係想你地接受大陸委任咩？
乜我地示威唔係預左有後果架咩？
泛民唔係出賣香港人係咩？
宜家接受委任可以阻到啲咩？
721都可以黑白顛倒，
仲以為可以喺立法會阻到共產黨？
另外對岑子杰極度失望，雖然充滿熱血，
他說的亦係有道理而且大家都明都認同，
但唔可以因為怕手足被人清算就接受大陸委任架喎，
我地每個去得示威就有預過係有風險
退無死所唔係講下就算，你接受委任就係對唔住所有手足

兩張圖解釋咗點解民主派唔可以留

無左陳雲都無影響

良好影響

耳根清靜

國安法係咪都可以拉鳩你上大陸先
仲查乜撚？

我唔會識穿你係為名利呀

特權法不能答不清楚不知道？
同係法庭比口供根本無分別

仲未有佢張gif既？

我地每一步都為「手足」架